【泡菜撚】 韓文歌分享 入黎聽下歌仔

有鑑於連登仔極度反韓 對kpop既睇法只限於洗腦歌eg. gee, bang bang bang
所以開呢個post分享下一啲好聽既韓文歌 唔係話要改變連登仔對韓國既睇法
但希望對kpop有啲改觀 亦歡迎眾巴絲入黎分享交流下

先貼為敬
1.
Artist:박효신 (Park Hyo Shin)
Title:야생화 (Wild Flower)
Genre:Ballad
MV ver:
Lyric ver:
Live ver:

未生 ost - 明天

2.
Artist:이적
Title:걱정말아요 그대
Genre: OST, Folk, Ballad
MV ver:
Live ver:

3.
Artist: 소유(Soyou) & 정기고(JunggiGo)
Title: Some (feat.릴보이(Lil Boi))
Genre: Pop, R&B
MV ver:
Lyric ver:
Live ver:

4.
Artist: 박원 (Park Won)
Title: all of my life
Genre: Ballad
MV ver:
Lyric ver:
Live ver:

有無類似呢首 個副歌好正

5
Artist: 헤이즈 (Heize)
Title: 비도 오고 그래서 (You, Clouds, Rain) (feat. 신용재(Shin Yong Jae))
Genre: Pop, R&B
MV ver:
Lyric ver:

Sunmi - Full Moon

SISTAR - Alone

Hyuna - PARTY (Follow Me)

6.
Artist: 선미(Sunmi)
Title: 가시나(Gashina)
Genre: Pop, Dance
MV ver:
Lyric ver:
Live ver:

7.
Artist: 나얼(NAUL)
Title: 바람기억(Memory Of The Wind)
Genre: Ballad
MV ver:
Lyric ver:

한희정 - 내일

呢首呢

8.
Artist: 로이킴 (Roy Kim)
Title: 피노키오 (Pinocchio)
Genre: OST, Ballad, Folk
MV ver:
Lyric ver:
Live ver:

9.
Artist: 이승철 (Lee Seung Cheol)
Title: 서쪽하늘 (Western Sky)
Genre: OST, Ballad
Unknown ver:

10.
Artist: 윤종신 (Yoon Jong Shin)
Title: 좋니 (LIke It)
Genre: Ballad
MV ver:
Live ver:

都係不了
btw 有無泡菜歌有結他solo

Wonder Girls - Why So Lonely

I.O.I - Very Very Very

miss A - Only You

你係指inst ver 定係結他solo既創作

結他solo既創作

唔要情歌

South Club- Liar

Corona Band- 너의손잡고

聽 Pink Floyd 嘅咪玩人啦

我認真㗎
不過有泡仔玩結他玩到Jimmy Page或 Jimi Hendrix既話請介紹俾我

泡菜撚留名
BTOB Solo Project好正

唔熟呢d啲 隔離POST可能幫到你
100張韓國非主流音樂專輯

11.
Artist: 산체스 (Sanchez)
Title: 여름 같은 너 (feat. 마이크로닷 (Microdot))
Genre: Hip-Hop, EDM
MV ver:

12.
Artist: 버스커 버스커 (Busker Busker)
Title: 벚꽃 엔딩 (Cherry Blossom Ending)
Genre: Rock, Folk
MV ver:
Lyric ver:

13.
Artist: 에일리 (Ailee)
Title: 첫눈처럼 너에게 가겠다 (I will go to you like the first snow)
Genre: OST, Ballad
MV ver:
Live ver:

建議lyrics ver post中字版本

14.
Artist: 소유 (Soyou)
Title: I Miss You
Genre: OST, R&B, Folk
MV ver:
Live ver:

15.
Artist: 백아연 (Baek A Yeon)
Title: 이럴거면 그러지말지 (Shouldn’t Have) (feat. 영현 (Young K))
Genre: Pop, R&B
MV ver:
Lyric ver:
Live ver:

點睇 DNA

aomg higher music illionaire ambition

唔差 不過冇之前個幾首title咁好
不過個口哨聲幾洗腦
同埋個mv好有sm既感覺

16.
Artist: 수란 (Suran)
Title: 오늘 취하면 (If I Get Drunk Today) (feat.창모 (CHANGMO))
Genre: Pop, R&B
MV ver:
Lyric ver:
Live ver:

韓文歌真心多元化好多 d人成日負面泡菜歌

呢排最正一定係臉紅的思春期

咁耐都仲未有Zion.t
Btw樓主真係想普通連登仔睇呢個post嘅就收返埋堆dance pop啦
好快會比人盲屌

唔覺dance pop有咩問題 好聽就得
樓主個topic淨係話想提出
韓文歌並唔係全部都咁洗腦 推介下d好聽韓文歌 冇咩限制
你既然鍾意Zion.t咪post首歌黎分享下lo
做乜鳩姐

咩genre都有人聽 咩genre都有好嘅作品
而家dance pop都算係常見既genre 係韓國算係主流 好難避免 zion.t都有聽過 不過唔係我鍾意既風格 你都可以貼出黎分享下

我覺得呢首都唔錯

CG背景

除左very very之外 其他都同意

apink所有慢歌

完

Eyes 唔錯

呢排loop緊呢隻

近排loop 緊呢首

+1

Dean

Mv

Live

fanxy child

唔知你地有無興趣聽RAP

背景聲好入耳

如果我上面個comment令你唔舒服唔好意思
我冇惡意 本身自己都聽dance pop
只不過見樓主一開頭原意係想比人知泡菜唔只洗腦歌 但係係上一頁已經有首 very very very係度
如果一個普通想認識下唔同類型kpop嘅連登仔應該聽完會即刻離開呢個post
Btw支持樓主繼續 比人知道多d唔同種類kpop 有好多好音樂都比kpop下嘅刻版印象埋沒咗

鐘泫solo碟都不錯的

樂團既話
Day6 都好高質

順便係度做下打手先
就算除低左個fan filter呢首都係我最愛嘅其中一首kpop balled
韓國嘅打歌制度令好多主打歌質素嘅side track變得who fucking care 有時真係好為個作曲人可惜

識聽一定係聽尹鍾信
Apple Music連佢九十年代既舊歌都有

Aliee heaven

ailee reminiscing
好岩朝早撘巴士聽

Mv

Live

呢首不得了

把聲好正

呢首都正 jazz-hip pop

想講下버즈(Buzz) 香港應該無人識咁濟
但有睇綜藝認識的哥哥既人一定唔陌生
我都係因為呢套野先知有呢隊野
查返呢隊野係韓國以前係好紅 韓國90後我諗8,9成都係fans
直頭紅到係少數可以係軍隊表演成班麻甩佬肯大合唱+嗌encore既人

歌就好多 係到貼唔曬 咁我係到就放幾首最紅既抒情歌啦
膽小鬼

刺

不懂男人(呢首個人最鐘意 )

My Love

其實成張I都唔錯 我最鍾意U R

佢啲歌好有舊時既感覺
最鍾意呢首

朝早聽evening sky都係一種享受

佢地今年首the love都幾紅

17
정키 (Jung key)
부담이 돼 (Anymore) (feat. 휘인 (wheein))
Ballad
MV:
Lyric:
Live:

18
이준호
지워볼게
Ballad

嘩 樓主識貨喎
1 3 5 6 10 12 我都成日聽

鍾唔鍾意MAMAMOO？

唔知你地有無聽過piece of btob
係btob既個人solo企劃黎
好高汁但公司無乜宣傳
個人推薦
星材既tell me
同恩光既one day

有時攰攰地鍾意聽呢類 ost

我覺得佢地嘅唱功幾好 不過音樂風格唔係我嘅口味 只有少數歌鍾意 但有2首輝人嘅歌同solar emotion series都幾鍾意

19
태연 (Taeyeon)
Set Me Free
Ballad

20
볼빨간사춘기 (Bolbbalgan4)
나의 사춘기에게 (To My Youth)
Folk, Ballad

21
원더걸스 (Wonder Girls)
Why So Lonely
Dance
MV:

Lyric:

Live:

留名

噢 AKDONG MUSICIAN 呢？

i feel you 嗰個album都好正 點解要disband

好彩gashina都正

Sunnyhill
교복을 벗고

中字

eyes nose lips

恩光係整隻碟都好聽

大家唔介意的
可以留意下BTOB黎緊出既正專 Brother Act
我相信唔會令大家失望
10月16會推出

鴨子飛了

推Hyukoh同LEESSANG
高汁

소나기

思春期啲歌簡直係近期清泉
有時唔一定要配舞 佢哋啲歌真係就咁靜靜地聽都好洗腦

我最近loop heize。。。

同MAMAMOO差唔多 唔啱口味 不過其實我幾鍾意佢地把聲
我正係留左呢首

22
십센치 (10cm)
스토커 (Stalker)
Folk
Lyric:
Live:

23
헨리 (Henry)
It's You
OST, Ballad
MV:
Ltric:

Artist: 에이핑크
Title: Secret Garden
Genre: Ballad, 청순

MV

天長地久有時盡

Artist:Elkie, Changsub, Minhyuk
Tittle:After the play ends OST
Genre:Ballad

Clc Btob有冇人識欣賞

以前負皮開，因為唔太識欣賞泡菜d主流歌
但而家發現人地真係幾多元下，都有岩自己心水既

younha, soyou, park boram 我都好鐘意
但貴精不貴多
由其是park boram, 以前d 歌好好J
但新碟...

Younha bb

賣飛佛old song ：Haru Haru

李笛首걱정말아요 그대好撚正
上年MAMA仲有得聽現場
仲有buskerbusker櫻花結局
又係正 每年春天都會聽
利申女團狗

依首都正
同埋柳熙烈作曲都幾好聽

朴寶藍1988個首歌好聽

打斷一下
Spica既呢首tonight一直係至愛
歌好聽mv又拍得靚
雖然已經係四年前既但而家睇番仍然都係咁正

Haru Haru ，Lies真心好聽
Bang Bang Bang呢d就唔識欣賞

same

오늘 헤어졌어요

괜찮다

呢2首同埋기다리다都好鍾意

咁耐都仲未有davichi

秋天ballad 佢地嘅歌最愛呢首

夏天輕快ballad但歌詞其實好sad

另一首至愛 冬天春天聽都有feel 仲有verbal jint

香港拍 mad clown

Suzy(수지) "Yes No Maybe" M/V
呢首都係香港拍

btob啲歌都勁高汁
last day同love drunk 正撚到痴線

last day
仲有killing me 同 Yes I am我都覺得好正
可惜都係side track

epik high d歌都幾好

好鐘意vanilla acoustic 同standing egg
溫書聽一流
有無同好

Elkie唱韓文真係不了
唔明點解會比佢出solo

野生花 一定要睇live版 正撚到

可能個人口味獨特 覺得呢首唔錯

141231 - 박효신(Park Hyo Shin) - 눈의 꽃 (雪の華)
Live ver 4:10震音

終於有人識貨
呢首係我覺得Apink最清純抒情慢歌之作
下面呢兩首都好正 可惜Apink呢type的ballad已完

사랑동화 (愛情童話)

동화 같은 사랑 (童話般的愛情)

越早期嘅歌真係越好聽，唔會話重複去洗腦

咁耐都冇SE7EN個首When I Cannot Sing
尼首唔錯呀

Bang Bang Bang 去到後面一直loop果2句都唔知jm9

Bbb首歌用黎演唱會開場帶動氣氛先係最岩
平時都唔會成日聽啦

About time都好正

14年呢個con簡直係神con

你又岩

有無唔係韓文既歌名?
同埋younha, soyou 可唔可以介紹d 舒情既歌黎
即係類似younha 既今天分手了果類

最鐘意聽sorry, beautiful 同有首OST, 有大神做既

오늘 헤어졌어요 真係超正
但佢好似無咩新歌

都有聽!!!!有新歌出左呀!

今年出左首單曲

A PINK 最鐘意Secret同新album 既eyes

24
은지 (Eunji)
하늘바라기 (Hopefully Sky) (feat. 하림 (Hareem))
Folk, Pop
MV:
Lyric:
Live:

Soyou

恩地

快嘅我鍾意celepretty，不過係口水歌feel
慢就同碟嘅심쿵...

快+J pop feel
Dreamcatcher 三部曲

開心輕快既melody (買小見小巴打仲有冇同類推介 )

DIA-나랑 사귈래

Lovelyz-지금, 우리

孝琳

come a little closer 더 가까이

soyou

i miss you

FT Island

I Confess 고백합니다

Eun Ga Eun

Sad Wind

Park Boram

Please say something, even though it is a lie 거짓말이라도 해줘요

DIA 新碟我最鐘意呢首

漏左tim

Zico-Boys and Girls(Feat. Babylon)

가을방학 - 이름이 맘에 든다는 이유만으로

태연 - I

펀치 & 로꼬 - Say Yes

악동뮤지션 - GIVE LOVE

레드벨벳 - Zoo

씨스타 - Yeah Yeah

如果你接受到中毒式洗腦嘅歌 有好多歌都好正

補多2首

에일리 - U&I

유주 & 로꼬 - 우연히 봄

백지영 - 한참 지나서 (옥탑방 왕세자 OST)

聽左 新歌暫時未有feel
上年隻碟正啲

嗚嗚

blue， tonight，wedding dress，ringa linga，good boy 都好正

one，fan，fly，umbrella 超正

好開心輕快

soyou + urban zakapa

틈

見到有人貼左我個post

分享返一首歌。係我人生第一首聽嘅kpop。
而家kpop興乜我已經唔知了

I'm fine - Gray (feat. Sleepy, Hoody, Loco)

Live ver

中秋節目做既歌，好輕快，呢排loop緊

同埋近期好鍾意Heize
Sunday- Groovy Room(feat. Heize, Jay Park)

And July- Heize (feat. Dean, DJ Friz)

另一首早排勁loop既歌，呢隻歌係melon 企左第一大半個月，打底埋尹鍾信隻Like it
9月頭出，而家仲係頭5
時差 - 禹元材 （feat. Gray, Loco)

Shut Up & Groove - Heize (Feat. DEAN)

And July 同 you cloud rain 成隻碟都好正
兩隻輪住loop

我都係 近排日日一返工就開spotify shuffle play heize

同大家分享一下小清新

呢首係airmangirl 嘅 lucky

雖然無上過melon ，但都有唔少韓國藝人係ins度share

小清新必聽

hyukoh 真係好高汁

呢首同gaeko 簡直神級合作

幾好聽喎又

Not him - 20 years of age

都係抒情歌，之前有同臉紅的思春期合作過

Your eyes - Hoody (feat. Jay Park)

歌詞黃黃地，但真係好好聽

首歌唔好聽

25
벤 (Ben)
꿈처럼 (Just Like A Dream)
OST, Ballad, R&B

MV:
Lyric:
Live:

Soyou把地真係好舒服

Got7-You are
AKMU-Dinosaur
BTS-DNA
EXO-Ko Ko Bop

係舒服 但係唔好再用氣音用到走火入魔咁

早排發現咗隊新Band 叫The Rose 佢地首Sprry好正

我地反韓唔係反佢哋嘅音樂， 自己唔識欣賞我哋唔會逼人哋唔好睇
而我哋真正反嘅，係反佢哋整套腐朽文化同埋盲目追隨韓流嘅傻仔

Ben 呢首真心正 唔會好似而家kpop 啲主唱個個都用aliee既唱法同爆高音但又無aliee 咁好聽

OFFONOFF啲歌感覺都好舒服

呢個Live合唱版都好好聽

呢首都正

有無多D合唱歌share下...唔太鍾意troubule maker個種style
raina個類又好似少咁D活力
有無多D好似 some 同埋 普通戀愛 個種合唱歌

IU & Seulong - Jansori

之前去旅行係咁聽

丫...以前勁舞團好似聽過

點撚解負皮

BTS EXO GOT7

舊beast新highlight 有冇人聽？
舊既話Fiction ，On rainy days同Shadow都正

新就Plz don't be sad 同calling you

Block B都唔錯
Very good個mv致敬左巴打們最愛既Dark knight
Jackpot就怪誕風

에릭남 X 웬디 - 봄인가 봐 (Spring Love)

예성 X 슬기 - Darling U

황치열 X 슬기 - 남녀의 온도차

Roy Kim, Lee Hi有冇人提

2pm Junho "instant love "

IM - 미치겠어
mbk新團嘅抒情歌

Urban zakapa

Standing egg

呢兩隊同期出道，大家都係第一隻碟最高質，之後越來越唔掂。
前度樂迷表示好傷心，冇眼睇

我鍾意最後果首

呢排日日狂聽In the time spent with you

26
이하이 (Lee Hi)
한숨 (BREATHE)
Ballad

Official:
Lyric:
Live:

27
스탠딩에그 (Standing Egg)
Starry Night
Folk

以為推啲咩歌咁巴閉
咪又係洗腦歌
收皮啦

Lee hi 之前聽過隻world tour 覺得幾好聽

Davichi 姜敏京 & Highlight 孫東雲 - 烏冬

Jessica & 朴明秀 - 冷麵

Rain & G.NA - 有愛人的話想要做的事

Apink 鄭恩地 & 徐仁國 - All For You

Highlight 龍俊亨 & Heize - Wonder If

f(x) Krystal & EXO Chen - When I was... When you were...

睇嚟樓主都係偏好ballad 有冇聽過呢幾首mamamoo嘅 side track ballad?
1. Just (Melting大碟)
2. I Miss You (Melting大碟) <- live版
3. Sting (Pink Funky EP) <- live版
其實mamamoo d曲風幾闊 retro pop jazz ballad咩都有

恩光另一首都好正

唔明點解佢地紅唔起

你可以話佢地無exo咁紅，但唔可以話佢地紅唔起

Stellar有啲都唔錯

講返兩句
聲線沉厚
旋律蕩氣迴腸，有昂首踏步感覺
背景嘅管弦樂加強左首歌嘅雄偉

成始璄把聲真係好正

星期日打風

孝信神接力

三首都係無限 真係幾好聽

垃圾聽垃圾

開係娛樂台啦
音樂？

仲記得當年劉偉恆喺佢個電台節目<韓流襲港>入面成日播佢啲歌

Brown Eyed Soul
The Wind, The Sea, The Rain
2007

#R&B #Soul #Ballad

如果鍾意聽Boy II Men, 咁BES就啱晒。

更正返，以示尊重。

Boohwal
Dawn
2002

#ballad #soft rock

我係因為呢首歌先識R.E.M

李仙姬

佢首姻緣真心高汁

繼續

크러쉬 (Crush) - 잠 못드는 밤
沒關係,這是愛情 OST

제이민 (J-Min) - Hero
韓國小姐 OST

제이레빗 (J Rabbit) - Talkin' bout love
輪姦花美男 OST

防彈所有非主打歌
特別係whalien52

推一推JYP新歌先

佢 Fantastic duo 道唱嗰啲都好好聽

最後3首
허각
사월의 눈
Ballad

길구봉구
이 별
Ballad

서현
Magic
R&B

呢首好好聽
利申 個人更中意now

sm ballad breath 點可以冇

[MV] DIA(디아) _ Paradise (Hope ver.)
唔知有冇人識

趙容弼 - Bounce

依首幾年前好紅
拎埋mama best song of the year

係day 6啊啊啊

呢隻應該好多人聽過 圭賢大神一專主打 ballad~

btw入黎見到Park Hyo Shin已經知高質

然後私心推介鐘大係蒙面歌王度cover 醉中真談 好正

睇完新西遊記而家聽到呢隻歌只想笑
圭賢主題曲

點睇Agust D?

Dean - D (Half Moon)

好聽過CD ver

有冇分享過呢首?
好鍾意

韓東根(Han Dong Geun/한동근) - 重寫這本小說的結局(Making a new ending for this story/이 소설의 끝을 다시 써보려 해)

開頭比較平淡
聽到後面可能會有驚喜

居然呢度都有人聽loro’s
我最愛嘅五隊韓國band之一。

lm for kballad

IM - 미치겠어
Ballad

呢首算唔算？🤔